<resources>
    <string name="app_name">Tugas_Recycler_View</string>
    <string name="deskripsi_diponegoro">
        Pangeran Diponegoro adalah seorang tokoh sejarah Indonesia yang terkenal karena peran besar
        dalam perlawanan terhadap pemerintahan kolonial Belanda pada awal abad ke-19. Ia adalah
        seorang pangeran Jawa yang menjadi pemimpin perlawanan melawan Belanda dalam apa yang
        dikenal sebagai "Perang Diponegoro" (1825-1830). Perlawanan Diponegoro terutama didasarkan
        pada ketidakpuasan terhadap pajak yang tinggi dan campur tangan Belanda dalam urusan Jawa.
        Meskipun akhirnya ditangkap oleh Belanda pada tahun 1830, perlawanannya telah meninggalkan
        warisan penting dalam sejarah Indonesia dan dianggap sebagai simbol perjuangan kemerdekaan
        nasional.
    </string>
    <string name="deskripsi_kartini">
        Raden Ajeng Kartini, yang lebih dikenal sebagai Kartini, adalah seorang pahlawan nasional
        Indonesiayang dikenal karena perjuangannya dalam memajukan hak-hak perempuan dan pendidikan
        di awalabad ke-20. Ia lahir pada tahun 1879 di Jepara, Jawa Tengah, dan dianggap sebagai
        salah satutokoh perempuan terkemuka dalam sejarah Indonesia. Kartini berjuang untuk hak-hak
        perempuan,seperti akses pendidikan dan kebebasan berpendapat. Tulisannya yang terkenal,
        seperti "HabisGelap Terbitlah Terang," menjadi sumber inspirasi dalam perjuangan pembebasan
        perempuan diIndonesia. Meskipun ia meninggal muda pada tahun 1904, warisannya tetap hidup,
        dan setiaptahun, pada tanggal 21 April, di Indonesia dirayakan sebagai Hari Kartini untuk
        mengenang perjuangannya.
    </string>
    <string name="deskripsi_dewantara">
        Ki Hajar Dewantara, yang lahir dengan nama Raden Mas Soewardi Soerjaningrat, adalah seorang
        tokoh pendidikan dan kemerdekaan Indonesia yang lahir pada tahun 1889 di Yogyakarta. Ia
        dikenal sebagai pelopor dalam bidang pendidikan di Indonesia dan pendiri Sekolah Taman
        Siswa, sebuah lembaga pendidikan yang mendukung pendidikan rakyat Indonesia pada masa
        penjajahan Belanda. Ki Hajar Dewantara sangat menekankan pendidikan yang inklusif dan
        merakyat, serta pemberian hak pendidikan kepada semua golongan masyarakat. Ia juga aktif
        dalam pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ki Hajar Dewantara dihormati sebagai salah satu
        tokoh paling berpengaruh dalam sejarah pendidikan Indonesia, dan peringatan kelahirannya,
        yang jatuh pada 2 Mei, dijadikan Hari Pendidikan Nasional di Indonesia.
    </string>
</resources>